蘋果： 強制家居檢疫人士濫用免費運物資服務 包括打邊爐食品 200個火龍果

「20 boxes thx！」政府本月初推行強制隔離措施，由社會福利署負責「送外賣」，為接受家居檢疫人士補給及運送物資。華員會社會工作主任職系分會收到投訴，指有社署高層「落order」，要求前線職員專程訂購20箱共約200個火龍果，送給檢疫住戶；也有檢疫戶要求買肥牛打邊爐，甚至一次過要40罐罐頭。工會認為部份要求不合理，有違「基本需要」原則，促社署促訂立清晰指引。

除了工會收到投訴外，也有疑是接受檢疫人士在內地社交平台展示「物資圖」，包括香腸、豬扒及雞翼等，滿佈一地，並以簡體字留言謂，指在香港居家隔離的第三天「食物來了」，「我感動死了……還全都免費啊！香港特區政府也太好了」；又形容運送物資人員「整個過程都是帶笑容的，真的有種被愛的感覺」。

公務員工會聯合會總幹事梁籌庭也指，接獲不少社署文職人員求助，指被上司指令到隔離中心或受檢疫人士居所，派飯及運送物資，社署文職員工多數是女性，以往一向只處理內部文書工作，對突然要外勤工作並須到高危地點運送物資感到憂心，「得個口罩提供，員工無經驗，都驚隨時唔小心中招」。他表示，部門最初向員工稱可自願參與，但之後卻改為硬性執行，員工感到憤怒。
社署表示，由2月8日至2月27日，社署向超過3,500位接受強制家居檢疫的人士提供支援服務，如提供個人基本日常用品、供應膳食或食材及輔導服務等。社署在收到各項物資的要求時，會按個案的情況審視以作安排，確保確保所提供物品的種類及份量合情合理。

點解睇唔到送口罩

送埋口罩先可以吸納民意啊

呢度得少少禮物點夠

屌香港政府同班支那人，一定要煲大佢

食飽好上路喇～